講吓你準備DSE嗰陣遇過嘅困難/負擔

例如話你遇到啲咩心理壓力
或者點樣影響你嘅日常生活等等
總之有關準備DSE(或者已畢業嘅巴絲以前準備會考)對你造成嘅壞影響都可以講吓
小弟咁啱做緊有關嘅research
順便開個post比大家呻吓啦

btw祝今屆DSE嘅巴絲成功入到大學

未考已經知日文得B

無
諗住全科合格之後asso算

成日諗遲啲先溫 點知

好撚緊張啊
尤其我父母話到明我入唔到大學就唔會再理我
我真係無後路

阿爸cancer擴散 feel到佢身體差咗 阿媽全程返唔到香港

努力啲啦唔掂嘅地方就溫多啲
熟能生巧啊

乜撚野父母黎

下，咁誇張

當年我嘅form 4都係咁
結果我讀咗3年先，依家升到form 5
依家晚晚溫到10點11點後先返歸食飯

平時成績點樣？中上？中下？

一份一份既past paper打擊自己既信心
特別係中英
最後越讀越頹 最後得18分

得返你照顧佢？
屋企人要緊，DSE如果冇時間溫而衰咗嘅，可以再考過
希望你啊爸最後冇事

阿爺過世同埋考完mock開始厭戰

predict 20 最後得18

疊音事件受害者
以為自己Paper5 U

原來講準備，自

電腦係面前

唔知點進步
唔知點做數學m2先穩有星

最後lv幾

感情問題 真係好困擾

除了第一次外，第二和第三次自己定力不足，所以全都失敗收場

還記得retake考中文聆聽卷時收音機出現故障，需轉至特別室應考，結果聆聽卷只拿到2

考試前一個月阿爸阿媽離婚 抑鬱症覆發
最後比預期考差咗5分 入大學邊緣
雖然最後有無咁好既大學offer
而家阿爸想補償我，比咗機會我去外國

課程考小心多過識幾多
搞到成日背marking

覺得人生冇意義唔想溫書
但又有個考試係到，搞到打機或者hea99都有罪惡感
雖然都係冇乜點溫

迫自己迫得好緊
頭痛藥送咖啡 無限loop
壓力大到試過訓2個鐘醒一次 持續2個禮拜
手指痛到眼淚都湧出黎
最大既遺憾 係DSE中識到曾經的女朋友 但係自己果時應試時悲觀自卑令到最後把握唔到機會
人地睇我會覺得我好勁 好勤力
最後入到大學 好似好風光 但又有幾多人知堅持的代價同心酸

2016 DSE：同上面有位巴打一樣 又係考試前有屋企人離世 其實嗰個屋企人係聖誕節已經入咗院 但去到2月尾終於捱唔住 我3月10號考oral 3月8號佢先出殯完 我去考嗰陣其實個mood都未調節好 但都要頂硬上既啦 結果中文就衰咗今年要考多次 （本身自己又廢）
不過兩年都係咁 臨考果陣成日覺得好似未溫哂咁/溫漏咗少少野 搞到好鬼緊張 其實唔洗咁驚既 呢d真係聽天由命 如果你真係溫得熟 你考試嗰陣遲早會諗返起 （溫唔熟就另計啦）

迫得自己好緊+1
對中文科好有期望 份份卷都穩陣係爭oral唔多得
去完補習社啲oral practice俾兩個examiner批評左幾句 即刻內心崩潰 喺條街到一路行一路唔受控咁喊
喊左幾個鐘 覺得自己點解咁冇用 f4果陣已經係level4 點解黎到最後一個月仲係level4 練極都冇進步 內心真係好崩潰
之後果晚返到屋企仲要收到補習個中文mock寄返返黎
個分好唔理想 成個人負能量到一個點

利申從來唔會因為成績而喊 真係壓力使然

中文科付出好多努力都答唔到八成，即使問老師都答我唔到，只係得過且過

我到大學都諗唔到中文點樣有8成 9成分
如果得唔到，個分存在有咩意義
如果有可能，應該要點做??

好似係有人真係拎到 不過係講緊寫作/綜合

Agree

就黎考dse條女都成撚日搵我嘈交

study leave每日8點起身去自修室6點番屋企
4月就溫到10點左右 自己本身想數好啲
日日操數 操到頭痛 係咁啪必理痛
本身都窮 加上平時老母以為我唔洗番學就冇比飯錢我 所以我果個月餐餐都食包...
本身講野唔叻 啲老師仲話我得3 比盡4 所以考前果日我緊張到爆喊 精神壓力爆登。。
總之就好辛苦 好難先捱過依段日子

最後成績點？

最後5*左

中六個陣抑鬱 又頭痛又嘔
大部分返學時間都唔舒服 戴住個口罩
後尾study leave唔知點解睇開咗
覺得讀asso都冇所謂
跟住日日瞓到自然醒 每日打開本書溫下就算
用考mock嘅心態考dse

失戀，某幾科冇溫書就去考

可唔可以點分享到本身學校批死你攞3但最尾攞到5*？
我自己都係咁數底唔好但係想攞高分

考mock前失戀搞到個mock衰左
自己覺得學業愛情由兩得意變到好失敗
前所未有咁depressed
成個study break都喺勁負能量
不過托賴最後都逼自己堅強捱過左

壓力大到痴左線

佢應該係oral批3拎5*
我係學校oral一係搞笑一係唔講野出去拎5*
本身老師都話好擔心我oral
做個時見到君子嚇到瀨屎 乜野都唔記得曬
但原來出面d人好廢邏輯正常講得多野就夠拎5拎**

諗緊點先唔洗讀毅進

Study leave迷茫 唔知自己做緊乜9

btw回歸正題
好多時溫書會潛意識避開d唔熟既野
我之前其實都get到自己有咩課題唔熟
但就好少掂佢
最後就係衰係個d位冇左粒*

做中文閱讀全部攞1/2
點樣攞3啊

上年dse稔住全2實食硬 studyleave 溫熟既科衝下分等自己無咁樣衰.點知放出黎英炒左要re re全科點溫 科科都卡住又上唔到 eng被人話我再炒 呢架做乜都稔住dse 考過但一稔起就腳震 點溫都上唔到5

studyleave同考個陣都好輕鬆
每日大概預自己要溫完啲咩 係考中文之前有少少驚作文
但整體係冇乜太大壓力

dse pp做晒 好多都2/3 只有一年5*
做出邊既卷好多都係1同2 最近有份U左

最後b5 28 可能就係因為輕輕鬆鬆咁面對

成班傻鳩搞到自己死老豆老母咁 最後出黎乞食 就係到鳩叫 都唔知為乜
利:17dse 0壓力 準備去做保安

exac7ly 係oral啊
因為我讀嘅係band1 同儕競爭好大
相比起啲勁人 我好撚廢
但出到去 個range大左 所以臨場發揮冇咁緊張
其實係出到去咩人都有係真既
只要你正正常常 同埋唔好咁好彩撞到豬隊友同19題目
不過我撞正豬隊同19題
發揮可以好好 基本上係可以穩4望5
希望幫到大家

咁你自己數學呢

阿哥係傳統名校 考得好高分 (6科拎到5** 2科5*) 入左神科
屋企比左好大壓力我 日日温書要Set 10-12個鐘 Timer 温夠先比自己訓

老師Predicted grade比到好低分 大約20分 跟住好驚 本身中文已經差 而中文個阿Sir又廢 教教下比人炒埋

日日chur到好盡 本身父母都有幾個degree加first hon grade, 對自己要求好高 屋企話考唔到25分/入左乞食科 就算入到U都唔會供

100%無吹水

我數係本身大約4左右 但因為數有得溫同埋操
所以只要chur多啲就易升grade
不過我chur唔到 依然4
因為我淨係做近十幾廿年嘅mc 完全唔夠做
sq同lq做唔夠 淨係dse only
所以穩4已經好好
不過巴打如果有心 真係未怕遲
大前提係如果你本身係穩4
愈操得多愈易升grade

我嘅睇法
同埋我嘅做法 可以參考下啦

當年考完ICT知道阿嫲過咗身

仲好記得當日係陰天同係咁落雨

成段時間hea鳩鳩係度打機
係咁意做下pastpaper同mock就算
點知都有廿分入polyhd，升埋去科大

有對咁勁嘅父母

生物根本考背marking，鬥背得熟
好心佢出多啲無得背既題型，好似14年狼狗咁
讀bio既時間多過phy math m2加埋，仲要得5*

數學最緊要係明佢想點考同考緊你咩，同明曬個concept
身邊d frd都係咁讀數，dse pp都冇做曬mc有41/45

17dse 屋企就散 細妹教極唔聽他朝有一日坐監我都唔出奇 情緒影響好大 我都唔知點算

考過一次dse真係唔好再叫我考 而家逐個sem考輕鬆好多

好多時補完課就入醫院探老豆
有時老豆出院係屋企，半夜call白車去急診室
阿哥唔生性借人錢貼女
家姐無讀書做散工
老母照顧老豆，但兩個成日鬧交
屋企充滿對罵，有時兩老嘈，有時阿媽鬧阿哥
果陣好多事發生都無同過朋友講，因為都唔知由邊到講起
遺憾係老豆等唔到放榜就過左身

仲記得有次想幫輕屋企財政負擔，想幫手交住院費，但完全唔夠錢...屌

17Dse 希望一次搞掂

18dse
依家每日都係頹過
唔知仲有無得追
頹既過程好大罪惡感
因為我對自己好大期望
但係完全無動力

f5唔洗咁驚喎
好多人f5都仲玩緊 到f6先努力